介紹新鴻基地產商場

集團擁有全港最大的商場網絡，分佈在全港多個地區，主要位於新界鐵路沿線。現時商場及商舖總面積合共逾1,200萬平方呎。在80年代至90年代發展的大型商場為求增加吸引力，場內設音樂噴泉以至遊樂場吸引遊人。到90年代中發展及翻新的大型商場更採用豪華用料，媲美酒店。集團在1997年起於主要商場設立親客大使。

惟到2003年開放自由行政策後，集團經常翻新商場，以及重組租戶組合，將商場重新定位。商場翻新後，設計及用料以白色為主調，並採用一貫款式的假天花、外牆及地台，使原有的特色設計完全消失。同時將「購物體驗」只限於商店內的商品及服務，並非商場公用部份環境及室內設計。管理公司將商場外牆及圓柱作為商戶廣告用途，以賺取更多收入。大多商場於近年減少公共座位，設計不再人性化，變成只剩下消費。[27]

而集團近年的大型商場定位傾向內地旅客，商場亦採用「分成」制度收租，即按商戶營業額收取若干比例，倘商戶營業額較低則有可能被「踢走」。結果發展商不願意續租書店及精品店，引入更多首飾店及大型連鎖時裝店，商場租戶趨向單一化。網民及居民批評新鴻基只顧商場人流及租務收益，欠缺了解港人對大量自由行來港購物的不滿，結果引發更多問題。[28]其後更引發居民在商場進行示威活動，如2014年3月，「一億人，一億喼，沙田流量壓力測試」行動以至2015年的捍衛沙田及光復屯門行動，反對商場租戶市場傾向自由行顧客的不滿。[29]

apm
東港城
上水廣場
國際金融中心商場
HomeSquare
新都會廣場
Mikiki
MOKO新世紀廣場
新城市廣場
將軍澳中心
PopWalk 天晉滙
大埔超級城
新太陽廣場
荃灣廣場
V city
卓爾廣場
WTC 世貿中心
YOHO MALL 形點（2015年）[30]
Deli2
北角匯（2018年首季）
元朗廣場
圓方（19%）